想入CUHK MA Music

我弟係商科出身，做左幾年野，生活算穩定，諗住報PT 兩年。

想讀 Style and Interpretation 條線，而家apply 緊。（搵左reference，但重諗緊點寫personal statement）

有冇人有相關經驗/報緊

我想知d 同學大概係咩background，Interview 難唔難，同埋上堂情況

大英有個prof. 讀緊..我地考final 時佢都考緊😂

聽講MA同BA嘅interview係差唔多

咁勁

咁BA interview 係點

Written test+audition

我上佢Facebook page 睇好似唔洗audition

推下先，希望撞到勁人

推

點會唔駛
8級樂理8級琴最低消費

audition係最基本一定要架喎

冇話唔駛

我咪上面同樓主講咗兩樣都要同佢講audition間間都要

咁好la ，如果有 interview 會抽時間練下

應該都係演奏一首 如果無變過嘅 部琴padel係壞壞地(如果你係彈琴嘅話)

我彈琴都有d底既彈開romantic/post romantic ，有冇方法可以考之前改進下。

而家 d 技巧，music history，style 都係上網睇

其實心底果句係，有冇方法唔入 music / conservatory 都有 music student 既音樂知識 同 技巧

MA music interview唔洗彈琴架

你彈咩歌？

會做咩

傾下點解你想讀
以往有咩音樂相關嘅經驗
尤其你工作唔係做緊音樂相關嘅野

證書果啲交application form已經交左
我諗in之前有篩選過

未諗，如果有得彈我會彈 Chopin / Liszt / Scriabin / Rachmaninoff 果d

呢個course 好多文化科，諗住讀多d performance related，跟 Nancy Loo學下音樂

除咗cuhk有無考慮bu？apa應該啱你多啲如果你想學performing
btw識揀我當年都彈咗rach prelude in G minor

Background:
乜 background 都有;
有 undergrad music major 畢業就讀此 MA 嘅, 有學校老師, 有開樂室/音樂學校嘅, 有賣樂器嘅, 有私人授課嘅...... 仲有經已有 full time profession 而又對音樂甚有熱誠嘅(業餘)樂手

我個 interview... 不能作準, 因為係史上最快的三分鐘 interview 🤣; I went in, sat down and left. It was professor victor Chan and Dr Lo who interviewed me

上堂情況:
So far so good. I’m very positive and have been enjoying the process. 正.

Dr Lo好好人

APA有d難度，好難同local / mainland d 學生爭，同埋做緊野，冇太多時間 keep 到 d repertoire quality太高

BU 感覺好research，樂器演奏focus 既科好似唔夠 CU 多

Background: 我係最後者，希望入到

Interview: 咁好 lol，你應該本身u grad music? 定你本身識佢地

我想讀音樂因爲覺得音樂好聽好玩

Btw 你應該讀緊，如果收我，我諗住讀：

1. Practical Composing and Arranging
2. Writing Music for the Church
3. Special Topic 4 in “Music, Industry, and Creativity”
4. Frontiers in Music Theory
5. Style, Interpretation and Performance Practice
6. Practical Studies in Musicianship and Conducting (Orchestral)
7. Special Topic 5 in “Style and Interpretation”
8. Special Topic 6 in “Style and Interpretation”

學下d和聲學同作曲，主打 Style and Interpretation

其實undergrad music 果d 點解讀，佢地會唔會覺得太簡單，重要同班業餘既上

個個sem開嘅科唔同
盡早預返兩篇文/作曲畢業交穩陣啲

上堂計唔計attendance ，怕OT 趕唔切上

我take親啲course都有點名架（除左Dr Lo）
不過attendance係咪會影響到個grade就唔知😂

interpretation啲course盡量唔好遲到或者缺席啦
因為多啲involvement
你無返一次會miss左好多野嘛

Btw 加油💪🏽祝你成功

謝謝你

有冇邊科係必讀

Victor啲作曲course, Choral conducting, Nancy Loo (5202,5205,5305,5302)
5000 year1 sem1已經要讀，所以parttime第一年係揀得3科(假設你跟返每個sem上2科)

Background + interview 🤣:
我同你一樣都係最後者 (no need to be sad)

我想讀音樂, 因為已經想咗太耐喇, 而家終於有個機會....

喺你 listed 嗰8科裡面, 我暫時只修咗 2. Writing Music for the Church, 而家等緊出 GPA 🙈🙈
7. Special Topic 5 “Style and Interpretation” 今個學期剛開始....

其實科科都好似好正

班 undergrad music 好 friendly 的, 佢哋暫時都仲未話唔想見到我呢個業餘 🤣🤣🤣

All the best with your application!!

Updated: 收到 interview invitation, 下星期 in

想問interview 有咩要留意

In 完, 想問幾時會收到消息

收到結果了

成功？

Shortlist 左，應該四月收offer

記錄今日我收到Offer

恭喜，係咪唔洗彈琴？同埋問咗咩問題？我UG完咗做一兩年野想讀。

今年Zoom Interview, 唔洗Audition

Interview 十分鐘內, 內容都係general question:

- 音樂background

- 點知有呢個 Master, 點解想讀Master, 想focus 邊個study area, 有冇睇過programme 要讀咩

- 有冇報其他學校

- 一題Aural Test

其實CUHK BA Music 同 MA Music 撇除performing , syllabus 係咪差唔多？

如果undergrad唔係讀Music 但從事音樂教學事業 同讀左MA Music之後再從事音樂教學事業 兩者係人工前途等有咩分別？

如果一個非music degree畢業出咗嚟做嘢嘅人想讀返performing其實係咪已經冇乜可能 :(

我見CU BU master 全部都係文化野為主, 冇Apply Music
APA 有performing但一定要BMus holder...
唔通唯一辦法係用四年時間考APA Degree.....

Theory / Research:

BA: 我覺得唔計performing, 既 tonal theory/post tonal theory research 深d, 夠你讀UK/US d 名校 research master / PhD

MA: 比較 general/文化野, 冇咩theory/contem野, 但每年都有d special topic

Composing:

BA/MA: 我覺得差唔多

教音樂:

睇你教咩(樂團/琴行/教書)

感覺 BA 認受性大d

你覺得我咁講講得啱唔啱？有錯請更正

而家大趨勢好似係BMus都唔夠撈
如果想去大型琴行/Academy/學校興趣班: 通常都要去music institute 讀performing master 返嚟先有人請，每年成村人走去RNCM/Northwest/Illinois 讀...

如果想教書：PDGE 基本

如果想去蚊型琴行：冇Bachlor都得啦，ATCL夠你走天涯，不過人工就.....

我都想轉full time performance，但唔夠勁，考慮埋搵食，undergrad 最後讀商科。

最近都見人grad左，做左一兩年野之後去full time 報/讀 CU/APA。

如果讀APA piano個competition都幾激（想跟郭生），收生唔多，又多勁人、神童。

四年再做學生真係有壓力，雖然做學生好開心

你同我個background好似 好想辭職轉行做音樂或者全職教 但自己樂器造詣太業餘 APA就算僥倖收我我都未必grad到 但係讀MA又唔知對前途有咩用

我都考慮左好耐，做唔中意既野 or 行興趣。

MA 我覺得係sort of 完左音樂夢先。

平時彈下琴放上ig 我就滿足

我做野頂唔順先轉音樂or 教書。

你重熟過我

Btw 你學咩樂器，平時彈咩歌，中意咩類型音樂

我大學都唔係music major 但係以前中學識落好多人 都係睇佢哋FB Profile 從而得出嘅睇法 不過可能有啲片面

都係全港最多人識嗰兩樣 呢排開始搵返d 大路野玩 eg Mozart Beethoven sonata, Chopin waltz nocturne
有冇諗過好唔好開d FT歌練順便過2年考 但係覺得自己功力唔夠 夾硬彈冇乜意思 就算彈到都只不過係彈啱晒啲音 做唔到成個氣氛效果 所以都係搵返啲簡單野做好基本功

我就比較post romantic, early 20th century, Scriabin, Rachmaninoff, Prokofiev, Ravel, Medtner 果d

我自細崇拜Marc Andre Hamelin

如果彈FT野，我覺得平時練琴(1-2個鐘)可以練到1分鐘內既野，長期練我覺得有可能。

P.S.除左史上最難個d 歌永遠彈唔到之外

- Scarbo

- Brahms Concertos, Paganini Book 1

- Liszt transcription Don Juan, Rigoletto

- Liszt Feux Follets 同 Chopin Thirds (我手殘)

- Prokofiev 2 Cadenza

BA Composition Stream 要3個sem每個sem跟一個作曲professor 最衰victor冇教undergrad
同埋undergrad有專門嘅orchestration 同 counterpoint 好傳統（好事）
MA唔知有冇得跟prof咁玩 不過BA又好MA又好compo依加野係睇學生實力

theory嘅話BA直頭係深過美國個堆大學好多 六個course必修 好多人讀到第二年已經放棄人生 同埋year 3 要讀tonal music analysis要交paper研究theory 要攞A range好難 尤其mak對harmony背後嘅implication好有見解冇得亂吹
我睇過下MA victor啲notes又同佢教undergrad個啲差唔多 harmonic outline, circle of 5ths, stepwise bass line, suspension for higher chord numbers呢啲就終生收用架啦

Pedagogy嘅話BA有小量pedagogy嘅course不過其實少得可憐根本原因係department faculty冇一個係music education出身所以dont expect too much

最唔同嘅係BA有applied music MA冇 就算唔係performance stream都會有12 cred applied music

聽我都鍾意聽post romantic啊 不過彈就真係唔多享受搵音過程 成個練琴我最唔鍾意嘅位應該就係一開始搵音 懷疑自己有啲讀寫障礙見到有附加缐就會頭暈 lol

FTCL真係好多怪物...要喺眾多怪物之中搵返一兩首正常嘅出嚟都需要花頗長時間

我想知對music major同學來講1212 1222 2252 係咪易過食生菜 我嗰時讀得幾吃力 上堂完全唔明CKY講乜 花勁多心機先有B 但係我見我身邊啲major人個個好似好輕鬆咁...

Pedagogy 得罪講句我覺得教得好皮毛 讀左piano & vocal 我覺得唔知學咗啲咩 Pooh完全唔備課咁求其到呢...

Applied Music 係咪如果non Performing stream，year 3-4冇得上？你哋係咪唔使俾錢讀？同埋你哋呢科點考試？

Theory我自己覺得輕鬆 不過好有個人差 通常作曲個班係食生菜咁食 不過final project係好time consuming就真

Ped嘅話屌都廢撚事 個原罪係faculty冇music education人 BU都有啦

Applied music year 1-2 全世界 2cred
year 3 開始preform stream 2 cred others 1 cred 唔洗比錢
可以加錢學多啲或者minor
Sem 2考個上限10分鐘jury就搞掂 Sem 1唔洗考

當我2252我覺得有啲難嘅時候 就覺得自己應該冇乜資格讀compo，如果講失望我覺得History 都幾令人失望 鬼佬啲考試除咗背書之外就係背書 讀到你死死下咁 轉個頭又唔記得啦 點解連西人都咁填鴨式 .....

Ped究竟有冇人真係會concentrate....我覺得我浪費左人生4cred 可以做啲更有意義嘅嘢....其實揀concentrate使唔使爭？有冇話成績最好/ 最差嘅人會去咗邊 ？if performing使唔使要有某個程度？

Applied music 2 cred即係一星期有兩個鐘？jury如果我揀啲under我level嘅歌得唔得㗎 lmfao
多唔多人四年之後演奏水平仲係停留喺ATCL呢啲non-professional 入門位？

我見你啲師兄師姐個個畢咗業都再去進修咁 呢個行業搵食好似好艱難咁

你history係咪讀seinen 讀levenberg嘅話考試背哂書都未必有用 睇唔睇得明問題都成問題
不過我係同意要背書因為啲嘢係算係常識一部分

Ped多人揀 一年十幾個 因為perform限位 啲人入唔到perform又唔識作曲就會ped

Applied mus 1 cred得0.5hrs咋 不過比你1 cred 1 hour我覺得其實冇乜用因為你根本練唔切 jury話就話下限8級不過year 1個陣已經成班人攞LT歌考 鋼琴係最嚴重成班都考難嘢 攞哂senior recital會出現啲歌去考

Grad咗再進修依加基本上係必須
想教學生或者真係performing career去英美讀master籌碼大好多 教學生多好多人工
compo再嚴重啲冇個doctor都難立足 因為主要都係教樂理維生
作曲搵唔到食架(Victor Chan, 2019)

兩隻鬼都讀過 year 1 take左jeff不過時間唔啱最後drop左 year 4再讀就已經變咗Nathan 但係個問題係佢啲嘢要背到七彩 所有答案都係背返ppt 完全唔使分析 On99.....

我都有reg過apply 即刻高下立見同前邊後邊啲學生睇到自己有幾渺小 好佩服你哋啲人有咁多時間又讀書又練琴 我有次喺hys出邊聽到fm jury piano我都嚇咗一跳 year 1搵埋晒啲ftcl野玩 如果彈得衰係咪真係會fail 定係其實點都有C+?

好有興趣知嗰啲人如果讀完master出嚟教樂器嚟搵食 通常係去邊度搵食......自己私人接定係乜嘢學院/高級琴行？如果唔係bachlor music出身係咪冇機會可以讀到嗰啲Master？

history好難要人分析嘅咁 留番比theory同analysis堂啦 佢嘅目的係要你知道下以前嘅西方音樂有咩事發生姐 唔係train緊你分析能力

jury個grade其實係睇自己major老師 因為佢個grade佔咗一大部份 不過就算彈得唔好都有B嘅我估 jury我估玩難嘢會加少少分 音樂系好鬼靚grade

perform讀完master番黎嘅話自己收人或者痴高級琴行都有 不過最好就有外國樂團收或者係外國發展 或者自己form ensemble啦 (你可以睇下CONG quartet 創團有三個人undergrad CU Music) 始終香港淨係perform真係搵唔到幾多 小交個班players都教學生教得好多

發覺applied music 老師list雖然水蛇春咁長 但係啲人跟嚟跟去都係嗰幾個 我跟嗰個老師個wtsapp grp成連埋APA成20個學生 ...

讀左10幾個Music course最差個科都有B 簡直拯救左我CG 聽有個組仔講今年music therapy搵咗條垃圾新仔返嚟教 係咪有啲咁嘅事？

香港地都係教琴好過 我都心思思想轉行教琴 不過唔知去邊度儲學生 宜家手頭上冇乜學生 自己又唔算好勁 冇考FT又冇academic music backgrd，極其量有個minor

惡性循環黎 跟開嘅老師得幾個 通常ocamp聽組爸組媽comment 其他老師冇人跟冇人識冇人有評價 自然冇人會有興趣去跟（除非nancy loo級數個啲啦） 我跟緊個老師都教緊6個

music therapy嗰個的確係新仔 不個我唔清楚佢教成點 我冇諗住讀完全冇興趣 Music嘅話我覺得B+已經好爛（choir例外）

你有AT嘅話已經可以去細琴行教住先（當然人工高極有限）LT當然有更大bargaining power 正常我地都係UG個陣part time教學生儲經驗 始終好多全職都要求你有兩三年經驗冇可能一出黎就有 FT其實有啲誇張一年得一兩個人有考
想全職做音樂或者讀個MA Music洗下底

呢位老師真係完勝其他 鋼琴裏面得鄭慧叫做名氣上比得上少少 成堆音樂家學生 仲要人品好又夠貼地 70幾歲仲不遺餘力咁抗爭 仲要本身學識淵博教MA
有冇試過有樂器老師唔收學生lol ?
因為koon好嚴？orchestra係咪都係咁 我玩過但冇reg 其他科比我感覺A-幾容易攞 付出少少就會有
但係私人教經驗呢d無從考究 自己吹到就得？AT似乎唔係幾吃香？ 應該都只能夠55分帳仲要係啲收得平嘅琴行 收入都幾難過兩萬蚊...

唔收學生有嘅 有啲嫌你廢 有啲唔得閒 有啲studio爆哂 乜原因都有 上完一個sem發覺唔鍾意個老師轉走都有 不個呢個就rare case而且轉老師超難處理

Choir vocal major A 上莊A 其餘B+
Orch 上莊同soloist A 其餘坐越前越高分 唔好亂reg爛自己grade

AT依家真係周街都係... 所以主要教琴搵食嘅話都係LT穩陣 琴行55分就間間都係架啦不過冇學生嘅時候冇得唔靠佢 學生係要慢慢儲 同埋好多家長都會問之前學生考琴張分紙/cert黎睇如果有嘅話

我自己就作曲編曲教琴都有 做死一樣真係唔係太好
其他人perform為主多數拉gig 伴奏加教嘢

不過講真LT同AT （甚至同Gr 8) 去到琴行嘅待遇都係一樣㗎啦 ？咪又係55分 又未必會因為你係LT所以會搵到多學生過AT

仆街啦我冇儲cert 大學教嗰啲舊學生d cert全部喺晒舊電話wtsapp應該唔見晒 仲要落咗佢哋阿爸阿媽名冇落自己名...

作完曲可以攞去邊度賣？我都有啲流行曲想放出去 雖然90%唔值錢冇人吼 我都想搵吓gig同伴奏不過好似好難搵 幾年先一次有人介紹...

有時係家長揀人 無知嘅家長覺得你張cert勁啲就會揀你 同AT好多大琴行未必有得in添

作曲嘅話通常一係搵人commission你 一係簽唱片公司賣身 一係玩比賽或者徵曲 不過我好唔建議簽唱片公司佢綁死你幾年內淨係可以under唱片公司出曲 而且搵得好少 不過作曲最賺錢應該係去外國讀doctor嘅scholarship

Gig嘅話 識人is king 實力完全唔重要

咁又係 而家屋村琴行寫話要八級 好少少位置嘅細琴行已經話要AT 分分鐘可能AT都冇得見 不過對於無知嘅家長來講 好多都未必識得分ALF三個嘅分別

可以點聯絡commission 人/唱片公司 ? 反正我大把存貨 有幾廿首垃圾K歌 其實預咗搵唔到錢 不過如果賣出去每首可以兌換到一個麵包都好 lol